\documentclass{jarticle}

\usepackage{amsmath}

\begin{document}
 \section{Exercise 1.13}
 まず
 \begin{equation}
  \rm{Fib}(n) = \dfrac{\phi^n-\psi^n}{\sqrt{5}}
 \end{equation}
 を数学的帰納法で証明する

 $n=1$ のとき
 \begin{align}
  \rm{Fib}(1)
  &= \dfrac{\phi-\psi}{\sqrt{5}} \\
  &= \dfrac{\dfrac{1+\sqrt{5}}{2} - \dfrac{1-\sqrt{5}}{2}}{\sqrt{5}} \\
  &= 1
 \end{align}
 となり成り立つ．

 $n=2$ のとき
 \begin{align}
  \rm{Fib}(2)
  &= \dfrac{\phi^2-\psi^2}{\sqrt{5}} \\
  &= \dfrac{1+2\sqrt5+5 - (1-2\sqrt5+5))}{4\sqrt{5}} \\
  &= \dfrac{4\sqrt{5}}{4\sqrt5} \\
  &= 1
 \end{align}
 となり成り立つ．

 $n=3$ のとき
 \begin{align}
  \rm{Fib}(3)
  &= \dfrac{\phi^3 - \psi^3}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{1 + 3\sqrt5 + 15 + 5\sqrt5 -
  (1 - 3\sqrt5 + 15 - 5\sqrt5)}{8\sqrt5} \\
  &= \dfrac{6\sqrt5 + 10\sqrt5}{8\sqrt5} \\
  &= \dfrac{16\sqrt5}{8\sqrt5} \\
  &= 2 = 1 + 1 = \rm{Fib}(1) + \rm{Fib}(2)
 \end{align}
 となり成り立つ．

 $n=4$ のとき
 \begin{align}
  \rm{Fib}(4)
  &= \dfrac{\phi^4 - \psi^4}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{1 + 4\sqrt5 + 30 + 20\sqrt5 + 25
  - (1 - 4\sqrt5 + 30 - 20\sqrt5 + 25)}{16\sqrt5} \\
  &= \dfrac{8\sqrt5 + 40\sqrt5}{16\sqrt5} \\
  &= 3 = 1 + 2 = \rm{Fib}(2) + \rm{Fib}(3)
 \end{align}
 となり成り立つ．

 次に $n=k, k+1$ のとき成り立つとする
 \begin{gather}
  \rm{Fib}(k)   = \dfrac{\phi^k - \psi^k}{\sqrt5} \\
  \rm{Fib}(k+1) = \dfrac{\phi^{k+1} - \psi^{k+1}}{\sqrt5}
 \end{gather}
 $n = k + 2$ のときは
 \begin{align}
  \rm{Fib}(k+2) &= \dfrac{\phi^{k+1} - \psi^{k+1}}{\sqrt5}
  + \dfrac{\phi^k - \psi^k}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{\phi^{k+1} - \psi^{k+1} + \phi^k - \psi^k}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{\phi^k(\phi + 1) - \psi^k(\psi + 1)}{\sqrt5}
 \end{align}
 ここで
 \begin{equation}
  \phi^2 = \phi + 1, \qquad \psi^2 = \psi + 1
 \end{equation}
 より
 \begin{align}
  \rm{Fib}(k+2) &= \dfrac{\phi^k(\phi + 1) - \psi^k(\psi + 1)}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{\phi^k\phi^2 - \psi^k\psi^2}{\sqrt5} \\
  &= \dfrac{\phi^{k+2} - \psi^{k+2}}{\sqrt{5}}
 \end{align}
 となり成り立つ．

 以上より，数学的帰納法から
 \begin{equation}
  \rm{Fib}(n) = \dfrac{\phi^n - \psi^n}{\sqrt5}
 \end{equation}
 が成り立つことを証明した．

 次に
 \begin{equation}
  \psi = \dfrac{1 - \sqrt5}2 \sim \dfrac{1 - 2.23606797749979}2 \sim
   -0.618033988749895
 \end{equation}
 より
 \begin{equation}
  \lim_{n\to\infty}\psi^n = 0
 \end{equation}
 となるので，
 \begin{equation}
  \rm{Fib}(n) = \dfrac{\phi^n - \psi^n}{\sqrt5} \sim
   \dfrac{\phi^n - 0}{\sqrt5} = \phi^n/\sqrt5
 \end{equation}
 となる
\end{document}